# Solucionario -  Vistas materializadas (materialized view)

## Ejercicios propuestos 

# 1.Eliminamos las tablas:

```sql
drop table notas;
drop table alumnos;

```
# 2.Creamos las tablas:

```sql
create table alumnos(
    documento char(8),
    apellido varchar(30),
    nombre varchar(30),
    domicilio varchar2(40),
    primary key(documento)
);

create table notas(
    documento char(8),
    fecha date,
    nota number(4,2),
    constraints FK_notas_documento
    foreign key (documento)
    references alumnos(documento)
);

```
# 3.Ingresamos algunos registros:

```sql
insert into alumnos values('23333333','Acosta','Ana','Avellaneda 111');
insert into alumnos values('24444444','Bustos','Betina','Bulnes 222');
insert into alumnos values('25555555','Caseros','Carlos','Colon 333');
insert into alumnos values('26666666','Duarte','Daniel','Dinamarca 444');
insert into notas values('23333333','10/05/2017',5.3);
insert into notas values('23333333','15/07/2017',8.3);
insert into notas values('23333333','20/09/2017',7.4);
insert into notas values('24444444','10/05/2017',8.6);
insert into notas values('24444444','15/07/2017',9.4);
insert into notas values('25555555','10/05/2017',9);
insert into notas values('25555555','15/07/2017',6);
insert into notas values('26666666','10/05/2017',3.2);
insert into notas values('26666666','15/07/2017',5.3);
insert into notas values('26666666','20/09/2017',3.5);

```
# 4.Creamos o reemplazamos una vista normal que muestre el documento del alumnos y el promedio de sus notas:

```sql
create or replace view vista_promedios asselect a.documento,avg(nota)as promedio
from alumnos a
join notas n
on a.documento=n.documento
group by a.documento;

```
# 5.Eliminamos la vista materializada "vm_promedios:

```sql
drop materialized view vm_promedios;

```
# 6.Creamos una vista materializada que muestre el documento del alumnos y el promedio de sus notas:

```sql
create materialized view vm_promediosas 
select a.documento,avg(nota)as promedio
from alumnos a
join notas n
on a.documento=n.documento
group by a.documento;

```
# 7.Consultamos ambas vistas:

```sql
select *from vista_promedios;
select *from vm_promedios;

```
# 8.Ahora agregamos algunas notas:

```sql
insert into notas values('23333333','12/10/2017',9);
insert into notas values('24444444','12/10/2017',7.5);
insert into notas values('25555555','12/10/2017',3);
insert into notas values('26666666','12/10/2017',4);

```
# 9.Consultamos ambas vistas y comparamos los promedios:

```sql
select *from vista_promedios;
select *from vm_promedios;

```
